稱辦公室「乾炒牛河咁乾」 何超明豪華招待所 「江樂士好鍾意」

稱辦公室「乾炒牛河咁乾」
何超明豪華招待所
「江樂士好鍾意」

19,962
■何超明涉以檢察院招待所為名，用公帑租用竹灣豪園（圖）某大宅作私人用途。朱永倫攝
適中字型
較大字型
■何超明涉以檢察院招待所為名，用公帑租用竹灣豪園（圖）某大宅作私人用途。朱永倫攝

【本報訊】澳門前檢察長何超明涉詐騙及濫用職權案昨日續審，案情指，何超明涉在2006年至2014年間，以檢察院招待所為名，租用竹灣豪園作私人用途，並指示下屬分拆租據，涉款合共508萬澳門元。何超明於庭上否認控罪，強調招待所只作公務用途。他指自己深受內地文化影響，認為招待所既保密，也可拉近與賓客感情，過往更曾接待中港多位司法要員入住，包括香港前刑事檢控專員江樂士，「佢非常鍾意呢個地方。」
記者：紀靜雯

案情指，何超明涉在竹灣招待所內加裝桑拿浴室、蒸氣室及露天魚池等設施，疑作私人用途。何超明否認有關指控，並解釋設置招待所是因為在回歸初期澳門的治安問題，加上要開展對外交流，有需要設一個寧靜及保密的地方招待貴賓，亦認為上述的加裝設施均是有需要性質。
他續指，因自己曾長時間在內地讀書及司法機構工作，常獲邀到招待所，深受當中的交流文化所影響，認為有招待所方便拉近與賓客感情，更指在辦公室內「就好似乾炒牛河咁乾」，難以培養感情和信任。
他表示，除線人及當地社團外，招待所曾接待多位中港司法要員入住，包括廣東省人民檢察院原檢察長張學軍在旅遊期間帶同孫子到訪；本港前刑事檢控專員江樂士亦曾入住，何超明更聲稱「佢非常鍾意呢個地方，仲成日同檢察員講起」。但當控方要求他提供有關官員的招待記錄時，何超明稱無有關記錄，同時亦承認非所有招待官員以官訪形式入住。
另外，終審法院院長岑浩輝質疑，何超明在停止續租的情況下，仍霸佔招待所存放大量私人物品及其家人遺物。何超明回應指，他雖然未曾見過業主，「但我估業主見我都幫襯咗咁多，無理由用吓都唔得，咁絕情，畀吓面！」岑即說「業主唔識你就奇，你民望十幾年不嬲No.1，無理由唔識你。」

聞業主追租：真係大鑊
控方律師其後稱，檢察院在去年4月收到招待所業主發信追討租金，並要求遷出屋內所有物品，何超明聽後驚訝表示，「真係被追租？真係被追租？真係被追租？報告冇寫喎，真係大鑊。」
岑浩輝又質疑，為何只有少數檢察院職員得悉招待所存在。何超明即反問岑，「我同你10年街坊咁耐，我官邸有乜人嚟過？」稱因自己性格問題，從未有司法官到訪其官邸，「早知開番兩場酒會，搞吓BBQ，咁就夠陽光啦。」

■何聲稱江樂士非常喜歡招待所，並經常跟檢察員提及。

下一則
花22萬公帑帶妻姨甥遊歐